共同社：中方要求訪華日本議員比訪台多一倍

共同社：中方要求訪華日本議員比訪台多一倍

【Now新聞台】日本執政自民黨幹事長二階俊博原定上月率團訪華，但最終延期。有報道稱，是因為中方要求訪華議員人數必須是訪台議員的兩倍，日方無法配合所以沒成事。

今年四月曾經訪華的自民黨幹事長二階俊博，原定11月再率領執政聯盟自民、公明兩黨的議員到中國，參加中日執政黨交流機制會議，但10月底二階俊博宣布因為中國方面的原因，雙方決定延期。

日本共同社近日採訪中日相關人士後報道，會議延期原因是中方要求二階俊博率領的訪華議員人數，必須是訪台議員的兩倍，即大約40人，但當時正值日本國會開會，日方未能配合，所以會議辦不成，目前仍不知道何時能召開。

今年台灣慶祝雙十節的活動，據報有19名日本國會議員組團去參加。

共同社的報道估計，北京有關議員人數的要求，可能涉及民進黨在明年一月的總統選戰，選情目前大幅領先，北京為此感到焦躁，又說自民黨親中派二階俊博的訪華行程取消，凸顯中日關係脆弱。

中日領導人未來數個月預期有兩次會面。日本傳媒早前引述國家副主席王岐山，在北京會見日本國家安全保障局長北村滋時，表示日本首相安倍晉三本月23至25日訪華期間，國家主席習近平會與他會談，共同社說是23日在北京會面，之後安倍轉赴成都出席中日韓領導人會議。

報道又指，習近平將在明年4月以國賓身分訪日，王岐山指如果實現訪日，對中日關係有重大影響和意義。

小學雞治國……

對住美國又唔見你咁大官威

ON撚9

你都戇撚鳩 嚟做人質？

仲古代萬邦來朝咩
駛唔駛小日本帶貢品, 電子廁板 黎見你?

成班想食多幾日豬肉咋

小學雞到
同枱開會會唔會叫隔離個個唔準過界

On99

物似主人形，大家都同甴大大一樣咁小學雞

電子廁板

諗起d支國人去千里迢迢日本買廁所板就好好笑

D電子廁板可能又係MADE IN 支那

準備聽口交部話無理指控

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!